【UGL醜聞】民主派斥事態嚴重 擬6月彈劾梁振英

特首梁振英被揭與民建聯立法會議員周浩鼎打龍通，利用周向立會調查UGL專責委員會提出其個人意見，民主派議員今日舉行特別會議商議事件，擬於下月根據《基本法》啟動彈劾梁振英議案。

泛民會議召集人涂謹申指，雖然梁振英任期只餘下一個多月，但由於事態嚴重，認為應讓議員在大會上就事件辯論及討論。他透露民主派初步已草擬議案措辭，最快在6月7日大會上提出，否則需延至6月14日提出。
公民黨郭榮鏗直言在建制派護航的情況下，相信難以取得足夠票數，但認為有需要在立法會留下一個紀錄，證明梁振英曾做過「咁離譜嘅事」。
對於周浩鼎今早去信調查UGL事件專委會主席，即時辭去專委會委員職務，涂謹申指民主派仍會繼續在下月7日大會提出譴責議案，要求取消其議員資格。

成班飯桶
到時有功就出黎邀